<Document>
  # Devil

  [color=#ac3a0d]Дьявольский обманщик с серебряным языком заключает сделки по всей станции.[/color]

  Дьявол это сущность из некого безбожного измерения далеко, далеко за пределами нашей реальности.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperDevilContract" Caption="Contract"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingUniformJumpsuitDevil" Caption="Devilish Attire"/>
  </Box>

  В отличие от представлений большинства культур, дьявола не так просто опознать при первом взгляде. На нём нет огня или серы, нет трезубца и криков. Самый простой способ обнаружить дьявола взглянув в его красные глаза. Иногда у них есть рога или хвост.
  [bold] Не все, у кого есть рога или хвост это дьявол, это лишь одна из черт! [/bold]

  Несмотря на то, что обычно у них не очень хорошие намерения, Дьявол всё ещё считается членом экипажа!
  Будучи Дьяволом, [color=#880808][bold] ты не должен вмешиваться в дела станции, пока тебя не попросят напрямую, или это не поможет заключить сделку. [/bold][/color]

  При нормальных обстоятельствах, [color=#880808][bold]заключение сделки с Дьяволом членом экипажа должно считаться преступлением[/bold][/color]

  ## Contracts

  Хлеб и соль дьявола это его [color=darkred]контракты[/color]. При подписании контракта, различные эффекты могут быть применены к сущности.

 Контракты становятся неуничтожимыми. Когда бумага касается пергамента, пути назад нет.

  Определённые эффекты контракта меняются в зависимости от того, какие [bold] условия [/bold] в нём написаны.
  Эффекты могут быть применены как к трактатору, Дьяволу, как и к кредитору, тому, кто подписывает.

  Предписывать к [bold]условию[/bold] "Кредитор:" или "Трактатор:" определит к кому оно применяется.

  [bold]Условие[/bold] это концепция или вещь, от которой одна из сторон отказывается, изменяя её или полностью уничтожая.

  Пример:
    Кредитор: Слабости
    Кредитор: Душа

  В выше представленном условии, кредитор отказывается от его слабостей и от владения собственной душой.
  Отказ от слабостей может дать большую степень защиты ко всему урону, но отказ от души может иметь непредвиденные последствия.

  ## Вес контракта

  Каждый контракт имеет метафорический вес, который можно увидеть при его осмотре.
  Контракт с отрицательным весом не может быть подписан.

  Каждый контракт имеет свой вес.
  Главное правило, которое следует помнить, состоит в том, что чем лучше условия контракта, тем больше будет его цена.

  Кратко, это означает, что вам необходимо балансировать хорошие условия с плохими.
  [italic] Важно подметить, что у контракта нет лимита на количество плохих условий за раз. Всегда читай то, что написано мелким шрифтом! [/italic]

  ## Продаёшь свою душу?

  Продажа души это непостоянная вещь; и большинство дьяволов хотят именно этого.
  Твоя главная задача как дьявола это собрать как можно больше душ. Чем больше душ ты заполучишь, тем сильнее ты станешь.

  Как кредитора, продажа твоей души имеет последствия.
  - Не имея своей души, ты отправишься [bold][color=red]ПРЯМИКОМ[/color][/bold] в ад при смерти. Больше никаких "вторых шансов".
  - Ты не сможешь заключать сделки со своей душой.
  - Ты будешь отмечен как "Приговорённый", что может иметь свои последствия.

 Дьявол может затребовать от вас быть крайне осторожным при контакте со службой безопасности, [bold] так как это может грозить разглашением его истинной сути. [/bold]

  ## Второй шанс в сделку (не) входил.

  Дьявол может увеличить своё уровень своего влияния, когда собирает достаточно душ, пребывая на станции.
  По достижении первого уровня, они открывают способность создавать контракты о воскрешении.

  Подобные контракты можно применять на телах погибших, чтобы предложить душе второй шанс на жизнь.
  При принятии предложения, призрак потеряет право на вледние своей душой взамен на второй шанс.

  ## Овладение?

  Дьявол получает возможность овладевать телами своих кредиторов на втором уровне влияния.
  Овладевание позволяет Дьяволу вселяться в тела и делать практически всё, что им захочется.

  Тем не менее, есть несколько вещей, который он [italic] не может [/italic] делать:
  - Тем или иным образом вредить себе или другим.
  - Производить действия, которые связаны со снаряжением или имплантами.

  Вы можете овладевать только теми, кто к этому уязвим. Например теми, кто продал душу.

  ## Не пожмешь ли ты руку бедному грешнику?

  Как и в различных культурных представлениях, рукопожатие никогда не устареет.
  Пожимание руки дьяволу гарантирует быструю награду: Полное здоровье и второую жизнь.

  Какова цена? Итак...Скажем, что она может различаться.
  Ты потеряешь свою душу, а также получишь одно из негативных условий обычного контракта.

  ## Договор с дяволом.

  Иногда в попытке довести сделки до конца, дьявол может стать слишком проблемным для резидентов станции.
  Иногда он может красть ценные предметы, или же предлагать нечистые силы врагам станции; вполне очевидно, по какой причине за ним идёт охота.

 К их счастью, есть несколько способо расправиться с ним.
  - Произнесение его истинного имени оглушит его.
  - Библия и святая вода будет сжигать его плоть при прикосновении.
  - Священники могут применять библию для изгнания дьявола.

  Как вы могли догадаться, священник куда более опасен для дьявола, чем большинство.
  Ты не сможешь наебать его на его душу, так-как они уже верны Богу(ам), в которых они веруют.

  Когда священник использует библию на дьяволе в критическом или ином недееспособном состоянии, он может на некоторое время его изгнать.
  For the next couple of minutes or so, that devil will be unable to sustain a material form.

  [bold]Когда священник произнесёт истинное имя дьявола, это [color=red]значительно его поранит![/bold][/color]

  ## Истино или не истино его имя?

  Когда дьявол пребывает на станцию, он принимает облик смертного.
  Вселяются ли он в его тело, обращается в него, или является его близнецом, дьявол его заменяет.

  Важно, что дьявол [bold]не может заменить члена командования или сотрудника безопасности. [/bold]

  In all manners but one, дьявол появится со своим ложным именем.
  Ты можешь узнать его настоящее име, но для этого тебе нужно прочесть его в подписанном контракте. Или спросить его напрмямую.

  ## Обман идёт в обе стороны!

  Кредитор это не единственный, кто может быть обманутым.
  [bold]Вес контракта не зависит[/bold] от того, к кому применяются условия.

  Это значит, что ты можешь обмануть дьявола и заставить его подписать контрак с отрицательными в его отношении условиями, получая преимущества бесплатно!

  [textlink="Узнать больше об условиях контракта." link="DevilClauses"]
</Document>
