<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Командование
Главы каждого отдела объединяются в [color=#1b67a5]Командование[/color], с которым приходится считаться и которое управляет станцией. У них обычно есть доступ к специальному оборудованию и собственные комнаты. Их часто разыскивают мертвыми.

## Персонал
[color=#1b67a5]Командование[/color] состоит из руководителей каждого отдела: [color=#9fed58]Глава Персонала[/color], [color=#cb0000]Глава Службы Безопасности[/color], [color=#5b97bc]Главный Врач[/color], [color=#f39f27]Старший Инженер[/color], [color=#c96dbf]Научный Руководитель[/color], [color=#b18644]Квартермейстер[/color] и, прежде всего, [color=#1b67a5]Капитан[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Captain"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="HoP"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="HoS"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="CMO"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="CE"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="RD"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="QM"/>
  </Box>

## Повышение
Поздравляем с повышением! Помимо дополнительной бумажной работы, в ваши новые [color=#a4885c]обязанности[/color] входит руководство отделом, внесение изменений и выбор приоритетов, обеспечение безопасности персонала и оборудования, а также безделье, пока ваши соратники выполняют всю работу.

Не забывайте, что у вас все еще есть работа! Ваши модные инструменты не дают вам выходных, вы все еще должны замещать нехватку персонала, помогать трудящимся и обучать новичков.

Вы можете просто сидеть без дела и позволять людям обижаться на вас, но разумнее будет проявить активность и работать вместе с ними.
Не забывайте перемещать своих работников, чтобы они занимались тем, что им нравится, или тем, что у них получается лучше всего.

## Ваш шкафчик

Чтобы справиться с новыми душераздирающими задачами, каждому главе выдаются специальные предметы для руководства подчиненными. Большинство новых блестящих инструментов можно найти в вашем [color=#a4885c]шкафчике[/color].
  <Box>
 <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
 </Box>.

Ваш [color=#a4885c]пульт[/color] очень прост, но его глубоко недооценивают. Маленький, но могущественный, ваш пульт может открывать и закрывать [color=#a4885c]шлюзы[/color], вращать [color=#a4885c]засовы[/color], чтобы запереть их, или включать [color=#a4885c]аварийный доступ[/color]. Он может делать это на расстоянии.
  <Box>
 <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
 </Box>
Пульт влияет на то, куда персонал может получить доступ. Главы могут блокировать персонал в безопасных зонах или выпускать людей, чтобы быстро что-то взять.

У вас также есть доступ к собственному [color=#1b67a5]командному[/color] каналу, как и у всех остальных отделов. Однако ваш канал особенный, поскольку люди, которые могут вас слышать, имеют под рукой [color=#a4885c]целые отделы[/color].
Используйте это, чтобы общаться с другими главами и быть представителем того, что хотят или в чем нуждаются ваши сотрудники.

[color=#1b67a5]Капитан[/color] и [color=#9fed58]Глава Персонала[/color] получают доступ к [color=#a4885c]телекоммуникациям[/color], позволяющему им настраивать все радиоканалы на станции. Это очень ценно, так как вы можете сами координировать действия между отделами.
[color=#a4885c]Не упустите это жизненно важное преимущество![/color]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
  </Box>

Чтобы вам было еще труднее справляться с болотом бумажной работы (которое определенно захлестнет вас), вам великодушно предоставили [color=#a4885c]печать[/color] в шкафчике. Используйте её, чтобы подписывать бумаги. После того как вы поставите печать, документ нельзя будет редактировать. Сначала проверьте его.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
  </Box>
</Document>
