<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 2013HORSEMEATSCANDAL <146540817+2013HORSEMEATSCANDAL@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aiden <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Brandon Hu <103440971+Brandon-Huu@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Zonespace <41448081+Zonespace27@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 strO0pwafel <153459934+strO0pwafel@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Глоссарий

На этой странице собрано большинство сленговых терминов, которые вы можете встретить на станции и в сообществе!

# Внутриигровые термины

Это термины, которые вы можете встретить в игре.

## AOS
Арестовать на месте.

## AA
All Access, или идентификатор, который имеет любой доступ на станции. Капитан - единственный человек, который имеет такой доступ при нормальных обстоятельствах.

## Атмос
Сокращение от Atmospherics.

## Атмос
Термин для обозначения атмосферных техников, или вообще всех, кто проводит большую часть своего времени или особенно искусен в работе с атмосферой.

## Болтирован
Шлюз, который никогда не меняет своего состояния. Он будет оставаться постоянно открытым или постоянно закрытым, пока его не снимут с болтов. Закрытые и запертые шлюзы горят красным светом.

## Борг
Сокращение от киборгов, роботов, управляемых игроком.

## Бриг
Главная зона отдела службы безопасности. Сюда приводят заключенных и держат их для наказания. За бесперебойную работу гауптвахты отвечает надзиратель.

## Кэп
Сокращение от Captain.

## Каргония
Отдел снабжения, объявляющий независимость. Против правил.

## СИ
Сокращение от Старший Инженер, глава инженерного отдела.

## ЦК/ЦентКом
Административное агентство, контролирующее космическую станцию «Nanotrasen», на которой вы находитесь.

## ГВ
Сокращение от Главного Врача.

## Крит/Критический
Означает состояние здоровья, при котором вы теряете сознание и не можете двигаться. Пока вы находитесь в критическом состоянии, ваше здоровье медленно уменьшается, пока вы не умрете, если не получите помощь извне.

## Емаг
 Означает криптографический секвенсор Синдиката. Под "емагом" обычно подразумеваются шлюзы или шкафчики, которые открываются с помощью болтов, но также и любое другое устройство, взломанное емагом.

## Аварийный доступ/Аварийка
 Шлюз, который может открыть любой человек, даже не имеющий доступа или ID. Шлюзы, настроенные на аварийный доступ, мигают желтым светом.

## ОБР
Отряд Быстрого Реагирования. Они могут быть направлены центральным командованием для различных целей.

## Хрюкеры
Портманто из слов "Хрю" и "Нюкеры", используемое (обычно уничижительно) для обозначения команды ядерных оперативников, которые не справляются со своей задачей.

## Бог(и)
IC-термин, обозначающий администратора сервера. ЦентКом также иногда используется в этом значении.

## Грейтайд/Ассистент
Обычно используется для обозначения пассажира из-за цвета его стандартной униформы, хотя может использоваться и для негативного обозначения других членов экипажа (не только пассажиров), которые ведут себя недисциплинированно или совершают различные мелкие преступления.

## ГП
Сокращение от Глава Персонала.

## ГСБ
Сокращение от Глава Службы Безопасности.

## Изоли
Сокращение от изолированные перчатки. Это желтые перчатки, которые чаще всего носят инженеры. Они обеспечивают полную защиту от поражения электрическим током. Они гораздо эффективнее, чем их бюджетные разновидности.


## Nanotrasen/НТ/NT
Nanotrasen это компания, владеющая космической станцией, на которой вы обитаете.

## Перма
Сокращение от "перманентное заключение" означает, что заключенный никогда не будет освобожден за самое тяжкое преступление. На большинстве станций есть отдельная зона безопасности для перманентного заключения.

## КМ
Сокращение от Квартирмейстер, глава отдела снабжения.

## НР
Сокращение от Научный Руководитель, глава научного отдела.

## Робаст
Слово, используемое для описания того, кто особенно искусен в бою или выдержал тяжелую битву.

## Утили
Сокращение от Утилизаторы.

## РНД/НИО
Сокращение от Research n Develope/Научно Исследовательский Отдел.

## СБ
Сокращение от Служба Безопасности.

## Смена
Внутрисимвольный способ обозначения раундов.

## Синга
Сокращение от Сингулярности. Сингулярность может создать бесконечную энергию для станции, но очень опасна.

## Разгерма
Событие, в результате которого область теряет давление воздуха, например, пробоина в корпусе.

## ССД
Сокращение от Sudden Sleep Disorder или Space Sleep Disorder. Это персонажный способ обозначения игрока, который отключился и больше не отвечает.

## Синди/Синдикатовец
Общее обозначение всех, кто работает на Синдикат. Варьируется от (предполагаемых) агентов Синдиката до ядерных оперативников.

## ТК
Телекристалл - валюта, используемая агентами Синдиката для покупки контрабандных товаров, таких как оружие и другое незаконное оборудование.

## Ксеноархеология
Изучение артефактов, обычно проводимое РНД.

# Общие термины

Эти термины вы должны использовать только в OOC-чате или вне игры.

## Ивент
Событие, организованное или вызванное администратором.

## AHelp/Ахелп/F1
Меню, используемое для общения с администрацией.

## Антаг
Сокращение от Antagonists (антагонисты) - специально подобранные люди, призванные ввергнуть раунд в хаос.

## Bwoink
Шум, издаваемый при получении помощи от администратора. Молитесь, чтобы это не было баном.

## LOOC/OOC
Локальный и глобальный вне-песронажа каналы соответственно. Это текстовые каналы, которые позволяют игрокам общаться с другими игроками вне ролевой игры. LOOC включен во время раундов, а OOC обычно включается только после окончания раунда.

## LRP/ЛРП
Low Roleplay. Серверы с пометкой LRP обычно имеют смягченные правила ролевой игры.

## MRP/МРП
Medium Roleplay. Серверы с пометкой MRP обычно имеют приличную базу ролевых правил и, как правило, требуют от игроков действовать так, как их персонаж реалистично поступил бы в той или иной ситуации. Меньшая свобода действий предоставляется в отношении такого поведения, как открытое неповиновение службе безопасности или своему боссу.

## HRP/ХРП
High Roleplay. Серверы с пометкой HRP обычно имеют обширные правила о том, что можно и что нельзя делать, играя персонажем. От вас обычно требуется действовать так, как действовал бы ваш персонаж, иметь предысторию персонажа и следовать протоколу на станции. Некоторые серверы HRP могут создавать свои собственные предания или настройки, чтобы еще больше упростить тип сервера, который они хотят разместить.

## Самоантаг
Термин для обозначения игрока, который занимается антагонистическими действиями, не являясь на самом деле антагонистом. Это включает в себя широкий спектр поведения, но обычно используется для описания раздражающего поведения или действий, которые наносят большой вред другим игрокам без всякой цели. Самоантагонизм является запрещенным нарушением. Иногда используется в IC. НЕ ДЕЛАЙТЕ ЭТОГО.

## Апстрим
Базовая версия игры. Любые изменения в Upstream "перетекают" во все остальные форки игры. Все официальные серверы «Wizden» работают на базе Upstream.

## Валидхант
Игрок, который охотится на "валидов", то есть на людей, которых можно убить, даже если этот человек не является охранником.

</Document>
