<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Kara <lunarautomaton6@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tayrtahn <tayrtahn@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 YuNii <benjamin@bhenrich.de>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Работа

В SS14 есть большое количество рабочих мест, разделенных на семь основных отделов:

## Сервис
[color=#9fed58]Сервис[/color] - это разнообразный отдел, включающий в себя главу персонала и другие должности, которые существуют для обслуживания станции.

В основном это люди, которые развлекают, убирают и обслуживают остальных членов экипажа, за исключением пассажиров, у которых нет никакой особой работы, кроме как заблудиться.

## Снабжение
[color=#b18644]Снабжение[/color] состоит из грузовчиков, шахтеров и квартирмейстера. Как отдел, он отвечает за распределение ресурсов и торговлю, способен покупать и продавать вещи на галактическом рынке.

По большей части это означает, что они рыщут по станции и добывают минералы на планете, чтобы найти материалы для продажи и перераспределения, а также покупают материалы, которые запрашивают другие отделы.

## Служба безопасности
[color=#cb0000]Служба безопасности[/color] состоит из кадетов, юристов, детективов, офицеров , надзирателей и главы службы безопасности. В обязанности отдела входит борьба с нарушителями спокойствия и негуманоидными угрозами, такими как гигантские крысы и карпы.

Из-за этого, а также из-за необходимости идти по тонкой грани, служба безопасности иногда оказывается наполнена разъяренным экипажем (не убивайте клоуна), поэтому ее сотрудникам важно стараться вести себя как можно лучше.

## Медицинский
[color=#5b97bc]Медицинский[/color] состоит из интернов, химиков, врачей и главного врача. Как отдел она отвечает за уход за экипажем, лечение и/или клонирование раненых и мертвых.

Медицинский отдел - один из наиболее хорошо оснащенных отделов: у него есть возможность определять местонахождение раненых с помощью монитора экипажа, практически бесконечный запас химикатов, и возможность быстро диагностировать и вакцинировать заразные болезни.

## Научный отдел
[color=#c96dbf]Научный отдел(РНД)[/color] состоит из ассистентов, ученых и научного руководителя. Как отдел он отвечает за исследование технологий и артефактов, модернизацию машин и печать новых полезных устройств.

Ученые должны искать новые артефакты для изучения, а также обращаться к отделам с просьбой помочь модернизировать их машины.

## Инженерный отдел
[color=#f39f27]Инженерный отдел[/color] состоит из ассистентов, инженеров, атмосферных техников и старшего инженера. Как отдел, он отвечает за поддержание станции в рабочем состоянии, ее структуру и подачу энергии и воздуха.

Инженерный отдел имеет все необходимое для безопасного выхода в космос, и поэтому он всегда должен пытаться ремонтировать поврежденные части станции.

## Командование
[color=#1b67a5]Командование[/color] состоит из глав всех отделов. Оно отвечает за эффективную работу станции и ее отделов.

Члены командования должны быть относительно компетентны в своих отделах и стараться делегировать ответственность и руководить работой.

# Смена работы
[color=#9fed58]Глава персонала[/color] - это человек, отвечающий за смену доступов и выдачу ключей шифрования. Отправляйтесь к нему в офис и сообщите, на какой работе вы хотели бы работать вместо текущей.

Почти всегда от вас потребуют бумагу [color=#a4885c]с печатью[/color] начальника отдела. Не парьтесь, просто найдите их и передайте им бумагу.
</Document>
