<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Nemanja <98561806+EmoGarbage404@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Станции и смены

Каждый раунд SS14 - это [bold]самостоятельная смена[/bold], которая проходит на одной из множества различных станций.

Раунды обычно длятся от [color=cyan]45 до 90 минут[/color], но игроки могут покидать их и присоединяться в любой момент в течение раунда.

## Зал прибытия
Если вы присоединитесь в середине смены, вы, скорее всего, спаунитесь на [color=lime]зале прибытия[/color].
Здесь вы можете взять напитки, пообщаться с другими игроками и дождаться шаттла, который доставит вас на станцию.

Экраны на стенах покажут вам время прибытия шаттла.
Когда он прибудет, просто зайдите в него, чтобы попасть на станцию.

Следите за тем, чтобы оставаться внутри терминала и не стоять в зоне посадки шаттла. [color=#EB2D3A][bold]Вы можете быть раздавлены пролетающим шаттлом[/bold][/color]

## Навигация
На каждой станции есть множество мест, которые можно посетить.
Они варьируются от конкретных отделов, где происходит работа, до мест общего пользования, где можно отдохнуть и пообщаться с другими людьми.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="StationMap"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalDorms" Caption="Directional Signs"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignBridge" Caption="Marker Signs"/>
</Box>

[color=cyan]Карты станции[/color] дают обзор всей станции с цветными маркерами, обозначающими местоположение различных предметов.
Обычные [color=cyan]таблички[/color] на стенах могут указать вам на различные отделы.

## Покинуть станцию
В конце смены [color=gray](если не произойдет [color=red][bold]самоуничтожение[/bold][/color])[/color] вы покинете станцию на [color=lime]эвакуационном шаттле[/color].
Когда он будет вызван, на станции прозвучит объявление, оповещающее экипаж и сигнализирующее о его [color=cyan]прибытии через 10 минут[/color].
Как только он прибудет, вам нужно будет пробраться к нему, подняться на борт, а затем пережить путешествие на станицию [bold]Центрального командования[/bold].

Раунд официально не закончится, пока вы не достигнете [bold]Центрального командования[/bold].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CryogenicSleepUnit"/>
</Box>

Если вам нужно выйти из раунда раньше, вы можете сделать это через [color=lime]блок цирогенного сна[/color].
Просто зайдя внутрь и выйдя из игры, вы сохраните свои вещи и будете уверены, что их не украдут и не используют не по назначению.

## Дополнительная информация
Изучаете управление? [textlink="Прочитать о элементах управления" link="Controls"]

Не знаете, как выполнить задание? [textlink="Перейти к списку отделов" link="Jobs"]

Продолжаете умирать? [textlink="Посмотреть руководство по выживанию" link="Survival"]

</Document>
