<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Hmeister-real <118129069+Hmeister-real@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Vasilis <vasilis@pikachu.systems>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Выживание
Как правило, разумно избегать ситуаций, которые могут причинить вам вред, потому что медотдел не сможет вылечить вас при отсутствии лекарств и расходников, особенно, когда на станции находятся ядерные оперативники.

## Ориентирование в ситуации
В вашем КПК есть название станции, код угрозы и список членов экипажа, которые в данный момент работают на смене. Информация о вашем имени, текущую работу, которую вы выполняете в течение смены.

## Неотложная медицинская помощь
В случае серьезной чрезвычайной ситуации вы можете сделать несколько вещей, которые помогут вам выжить в долгосрочной перспективе, например:
- Если вы чувствуете себя совсем плохо, воспользуйтесь экстренным медипеном из вашего аварийного запаса. Экстренный медипен также можно использовать для помощи людям, находящимся в критическом состоянии.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SpaceMedipen"/>
</Box>

- В вашем аварийном запасе есть дыхательная маска и кислородный баллон, которые помогут вам дольше продержаться в условиях разгерметизации. Если вы Слаймолюд, не забывайте, что дышите азотом, и что ваш баллон - красного цвета.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
</Box>

- Если у вас кровотечение или вы просто хотите подготовиться, можно нарезать одежду ножом или другим острым предметом и использовать полученную ткань для создания бинтов в меню создания, чтобы остановить кровотечение, однако в экстренных случаях можно использовать только ткань.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
</Box>

## Другие полезные советы
- Вместо обычного анализа состояния здоровья просто осмотрите себя и воспользуйтесь детальным исследованием - это хороший способ определить, какие у вас раны.
- Если вы испытываете проблемы со зрением, морковь - это еще один способ лечения этой проблемы (поскольку она содержит Окулин, химический препарат, используемый для лечения слепоты).
- Хорошо приготовленная пища (не из торгового автомата), как правило, гораздо полезнее для вашего здоровья в целом и может помочь быстрее залечить небольшие раны.
- Простой постельный режим может позволить некоторым ранам затянуться самостоятельно. Лучше всего для этого подходят медицинские кровати, которые обеспечивают стерильную поверхность и поддержку для всех поврежденных частей тела, но подойдет любая кровать.
- Сон на кровати еще больше ускоряет процесс заживления.
- Блюда, содержащие белки, такие как мясо, значительно улучшат состояние вашего организма после тяжелой потери крови. Тем не менее, рекомендуется посетить медотдел.

</Document>
