<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Важные советы по созданию персонажа
Это руководство по тем частям создания персонажа, которые влияют на игровой процесс.

[textlink="руководство по созданию персонажа." link="YourFirstCharacter"]

## Приоритет спавна
Это влияет на то, куда вы спавнитесь при вступлении в игру после того, как раунд уже начался.

Выбрав "Прибытие", вы попадете на отдельную станцию, где будете ждать прибытия шаттла, который доставит вас на главную станцию.

Выбрав "Криосон", вы проснетесь в криокамере уже на станции.

Выбрав "Нет", вы либо сами выберете, либо выберете единственный вариант спавна, доступный для текущей станции.

## Работа
Вы можете задать свои предпочтения по работе в лобби. Они [color=#a4885c]не гарантируют[/color] ваше трудоустройство, ведь если много игроков будут хотеть получить должность, она будет раздана [color=#a4885c]случайным образом[/color] в начале раунда.
Вам дается шанс быть выбранным сначала на высокоприоритетную работу, затем на среднеприоритетную, затем на низкоприоритетную.
Вам предоставляется возможность автоматически стать пассажиром или вернуться в лобби, если вас не выберут ни на одно из выбранных вами заданий.

Некоторые должности заблокированы до тех пор, пока вы не сыграете достаточно времени.
[textlink="Больше о работах" link="Jobs"]

## Снаряжение
Вы можете выбрать [color=#a4885c]снаряжение[/color] для каждого задания. Снаряжение - это предметы одежды, безделушки и животные, с которыми вы появляетесь в игре после присоединения в раунд. Некоторые предметы заблокированы из-за ограничений игрового времени.
Это может по-разному влиять на игровой процесс, так как некоторые предметы одежды имеют [color=#a4885c]защиту[/color] или [color=#a4885c]замедляют[/color]. Это чаще относится к командованию и охране.

Вы можете выбрать, с какой сумкой вы спаунитесь.
[color=#a4885c]Рюкзаки[/color] среднего размера, но в них легче переносить крупные предметы. [color=#a4885c]Вещмешки[/color] занимают больше места, чем рюкзаки, но с трудом переносят крупные предметы. [color=#a4885c]Сумки[/color] имеют большие размеры, но несут штраф за движение.

## Антагонисты
Указав да напротив антагониста [color=#a4885c]во вкладке "Антагонист"[/color], вы попадете в список выбираемых на роль в начале раунда. Они не гарантируют вам роль, не используйте это как повод для самоантагонизма!
Как и в случае с приоритетами заданиями, несколько игроков выбирается случайным образом из тех, кто выбрал "Да". Если вы являетесь членом командования, или службы безопасности, вы не будете выбраны на роль антагониста.

[textlink="Дополнительная информация об антагонистах" link="Antagonists"]

Уход в призрак/отключение/самоубийство после того, как вас не выбрали на роль антагониста, называется «antag-rolling» и противоречит правилам.
Многие люди терпеливо ждут своей очереди стать антагонистами, поэтому [color=#a4885c]мы просим вас воздержаться от выбора роли антагониста, если вы не готовы[/color].

## Черты
Речевые черты изменяют вашу речь, иногда до крайней степени. Не используйте акценты, если не ознакомились с игрой достаточно времени.

Существуют также черты инвалидности. Прежде чем брать их, ознакомьтесь с игрой, так как с некоторыми из них новичкам может быть сложно справиться.

</Document>
