<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Капитаны и Клоуны
Это руководство по редактированию внешности вашего персонажа. Сначала обязательно прочитайте «Создание персонажа».
При создании персонажа вы можете быть напуганы огромным количеством вариантов.
  
Ничего страшного в том, чтобы сделать своего первого персонажа [color=#a4885c]рандомизированным[/color], и смириться с этим, так поступают даже опытные игроки.
Создание первого персонажа не обязательно должно быть муторным. Вы можете [color=#a4885c]сымпровизировать[/color] и посмотреть, что получится.
  
Если же вы хотите быть [color=#a4885c]методичным[/color], то создание персонажа легко сделать шаг за шагом.

## Выбор вида
Большинство видов имеют незначительные различия, о которых вы можете прочитать в разделе [color=#a4885c]Виды[/color].
Однако вы можете обнаружить, что вам проще сделать своего первого персонажа человеком, ниан, дворфом или унатхом.

Несмотря на это, подходите творчески к созданию персонажа.

В этом руководстве предполагается, что вы создаете человека, но процесс похож для всех видов.

## Второстепенные характеристики
К ним относятся:
- Возраст (18-29 лет для молодых, 30-59 лет для средних, 60+ для старых).
- Пол (ваш спрайт, который можно увидеть, переключив "Показать одежду")
- Местоимения (то, как игра будет обращаться к вам)
- Цвет кожи (может быть ползунком или RGB в зависимости от вида)
- Цвет глаз (RGB)
- Цвет волос (RGB)

Это незначительные изменения, которые мало влияют на игровой процесс. Это то, что игроки будут читать, когда будут вас [color=#a4885c]осматривать[/color]. ("молодой человек")

## Волосы и лицевая растительность
И снова вас может испугать огромное количество вариантов. Ничего страшного.

[color=#a4885c]Не торопитесь.[/color] Вы можете подобрать тот, который вам нравится.
Проще установить желаемый цвет волос, прежде чем просматривать варианты.

Как вариант, [color=#a4885c]случайно выберите[/color] отдельного игрока и посмотрите, с какими стрижками он ходит.
  
## Отметины
Отметины варьируются от [color=#a4885c]шрамов и рыл[/color] до [color=#a4885c]татуировок и хвостов[/color].
Воспринимайте их как [color=#a4885c]аксессуары[/color], которые являются частью вашего тела и придают вашему персонажу дополнительную изюминку и уникальность. Они не могут быть изменены в течение раунда.

Некоторые виды имеют больше возможностей для кастомизации, чем другие. Люди более ограничены в выборе меток, чем ниан или унатхи.

Вы можете иметь определенное количество маркировок в каждой „[color=#a4885c]категории[/color]“, как сказано вверху. Например, у рептилий может быть одна отметка на груди, но две отметки на голове.
Они являются [color=#a4885c]косметическими[/color] и не влияют на игровой процесс.

## Как выделиться
Запоминающиеся персонажи обычно запоминаются своей индивидуальностью, поступками и [color=#a4885c]робастностью[/color], но это не значит, что вы должны быть каким-то кислотным дворфом.
</Document>
